墨子七患中香港中幾多患？

墨子：國之將亡，必有七患

國防之患：不修國防, 大興宮殿, 粉飾太平。

外交之患：大敵當前, 外無盟友, 孤立無援。

財政之患：分配不公, 鋪張浪費，窮盡民用。

內政之患：仕皆漁私, 修法禁言，不問國是。

國君之患：閉門自大, 標榜聖明，坐以待斃。

團隊之患：漢奸行陰, 小人當道，離心離德。

政權之患：民無食用, 國無賢能，賞罰失威。

《墨子》原文：

子墨子曰：國有七患。七患者何？

城郭溝池不可守，而治宮室，一患也。

邊國至境，四鄰莫救，二患也。

先盡民力無用之功，賞賜無能之人，民力盡於無用，財寶虛於待客，三患也。

仕者持祿，游者愛佼，君修法討臣，臣懾而不敢拂，四患也。

君自以為聖智而不問事，自以為安強而無守備，四鄰謀之不知戒，五患也。

所信者不忠，所忠者不信，六患也。

畜種菽粟不足以食之，大臣不足以事之。賞賜不能喜，誅罰不能威，七患也。

以七患居國，必無社稷。以七患守城，敵至國傾。七患之所當，國必有殃。

全中

得返最後民無食用未中

中撚哂
ggwp 劈掉重練

樓/股一爆就

中國全中

支那五毛狗太多
你就係其中一隻啦

仲差最後一條
目前中國人仲有飯食

一無飯食, 就會重演 明末, 清末.............